嶺澳核電站發生運行事件

嶺澳核電站發生運行事件
保安局發言人表示，廣東省核應急委員會辦公室今日向保安局通報一則有關嶺澳核電站的運行事件。

上周五(15日)工作人員發現嶺澳核電站4號機組的柴油機廠房消防系統的部分泡沫液樣品的例行檢驗結果不合格。周日(17日)工作人員按程序完成泡沫液的更換，該消防系統泡沫液質量恢復正常。以上問題處理過程中，機組始終處於安全運行狀態。該問題被發現後，大亞灣運營公司已將情況及時報告核安全監管部門。

根據國際核事件分級表及核安全法規，是次有關泡沫液檢驗和處置時間超出運行技術規範要求的事件，於昨天界定為0級偏差。本次偏差對機組安全運行、員工健康、周邊公眾和環境沒有影響。大亞灣運營公司會就此在內部開展原因分析和經驗反饋。

大亞灣運營公司已於其網站公布上述運行事件的詳情。公眾可在其網站的「核安全信息公開」內的「運行事件」分頁上瀏覽。

嘩好大鑊